公民黨郭榮鏗議員解釋為何贊成委任張舉能為終審法院首席法官

【委任終審法院首席法官】我投贊成票的理由

昨日立法會審議委任張舉能為終審法院首席法官的議案，我注意到有公眾查詢我的投票取態，容我在此詳細解釋。

法律界議員──由李柱銘、吳靄儀直到我──都一直堅持一個原則：「法官任命不政治化」。我亦不會主動把政治滲入法官任命這個程序之中。司法人員由「司法人員推薦委員會」的建議任命，此委員會的組成當然並非完美（例如我們一直要求將律政司司長剔出委員名單），但委員會內其他法律界成員俱是具有多年經驗的司法人員，除非建議任命的法官，其誠信、私德、司法才能或專業才能出現重大問題，否則我們都會信納委員會的建議，接納法官的委任──哪怕其判決包含我們不認同的立場。

若果非因以上重大問題而否決法官任命，則極有可能立下壞先例，日後建制派甚至行政長官，都可以利用這先例、利用相同或相近的理由（例如指控該法官「偏幫抗爭者」）來否決法官任命。舉一個例子：兩年前立法會通過四名終審法院法官的任命時，其中兩位外籍女法官因曾支持同性婚姻合法化而被建制派議員大造文章。雖然他們以不干預司法獨立為由而支持任命，唯別忘記他們永遠對法官的任命虎視耽耽，隨時俟機而動。

基於上述理由，以及法律界特別是大律師公會都歡迎此決定，最後我投下贊成票，以貫徹法律界議員秉持多年的原則。同時，我完全尊重和明白公民黨其餘四位議員投以棄權票的立場，這是要向司法機構傳達重要訊息：因執法不公和檢控不當而引致的法治淪喪，已令普羅大眾感到極度憂慮，他們的憂慮必須得到反映，讓司法機構、司法人員尤其是張官有所警惕，希望他們時刻緊記恪守專業精神，以守護公義為己任。

未訓醒

以為自己有規有距，政權就唔會率先破壞規矩

in short:功能組別利益

事實
公能組別我地又無份投，佢地唔洗理我地意見
本身功能組別就係咁的野

所以有功能組別，假選舉一日，一日香港的不公都會繼續

又真係幾唔完美

司法人員推薦委員會由9名人員所組成，由終審法院首席法官[2]擔任當然主席，由律政司司長擔任當然委員，其餘7名則由行政長官委任

法官任命不政治化

廢物公民黨
為獨裁政權做嫁衣裳既撚樣，每個時代總有一兩個

遊戲規則撚
學袁弓夷講，讀書你就叻，打交？

佢地班撚樣要營造到一個氣氛個個都規規距距
等人以為佢地呢d 律師可以係入面大展拳腳
但佢就係知事實唔係
所以都繼續不停吹
簡單黎講其實都係想永續社運

佢功能組別中意 佢都冇辦法

On9

35+35+，信泛民實得架

不如爭取埋公民黨 不政治化

功能組別偏重專業人士
專業人士就係錫身囉
點會同你放下身段

對「泛民」功能界別議員：
理性地 包容 體諒 專業人士光環

對民意代表直選議員鄭松泰議員：
情緒化地 熱狗 抹黑 譏諷 往死里打 失教席是自找的

簡單而言
佢地自己都認為
贊成=去政治化
反對=政治化

咁同而家班公墓員淨係可以支持政府有乜分別？

呢班人個濕鳩腦咁撚樣諗野 自己已經思想審查
俾佢地當選左咁多年 香港就仆街足咁多年

因為你地冇票，有票果班就支持張舉能掛

OMDB

簡單一句：你地無票

Dead body

成班遊戲規則撚
仲未肯喺國際戰線向外宣稱法治已死
喚起西方民主世界嘅關注

口講係泛民主派
實際個人利益行先
凌駕於公眾利益

成班真係唔係玩政治既材料
唉

多撚餘啦死熱狗

屌唔屌泛民都唔影響熱狗犯眾憎呢個事實架

財政預算案不要政治化

好多熱狗

on9 張舉能支持dq民選立法會議員
講乜撚野法官任命不政治化
法官都好撚政治化啦
弱智仔

所以唔好立國安法啦
立23條又傾又砌咪好
惡法都係法呀

借個位 立會事實處

贊成=不政治化
反對=政治化

衰在人地咩都政治化呢

呢班法律撚 真係無得救 仲要個個自命遵守法治 維護正義 十足十d古代愚忠 當法律就係至高無上之王

推

弱撚智都可以參選，仲可以選到

正on9仔

你投支持

人地下次咪一樣可以反對

講到自己果票好重要咁

屌佢老母出來解釋呀

讀書佢就叻 邏輯真係0

有時唔明 做得大律師讀書都好勁啦

諗野可以無邏輯

吳靄儀又係咁

日後建制派甚至行政長官，都可以利用這先例

人地洗撚用你呢個先例咩

當佢地唔敢開先例咁

同埋你投反對都影響唔到結果

連吳靄儀呢d咁高學歷既都咁膠

612基金仲要比佢管

可能我讀得書少

好想當面請教下佢邏輯問題

我絕對信佢非鬼

不過太多唔明

陳雲真係行得太前

之前內會死撐郭個班人點面對

法治仲係有險可守

班律師為錢
真係同你講公義咩 大律師公會盲左成年了

公民黨係咪以為仲有險可守？

吳靄儀個訪問真係仲信嫁

先認條例冇問題 再由條例做基礎去辯論

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

25分10秒

有待進步

俾錯負評
我想俾正評㗎

早排內會都好勇猛 再之前見所羅門同彭斯

唔好激嬲共產黨呀